學python 最起碼要學到咩程度先可以話自己識

如題：
見網上有python 課程個course 由基本語法再到網絡爬蟲
跟住另一個 course 就主打用python教machine learning 個堆SVM, NN

見網上d人成日推學python 係咪指要學曬上面呢堆野?

PS. 我想學python 係for將來搵野做

學到呃到請你嗰個咪叫識

又係喎

好似學natural language 咁，識睇同就識寫就可以叫做識。

即係你上github，睇啲python project/library, 可以睇明佢做緊乜，有嘢想customize 識得自己黎。

自己有嘢想整，識得點用python implement
上網揾library用, 睇一睇佢啲usage example 就大概知點用

做倒都可以叫識㗎啦，其他language 都差唔多

不過有樣嘢要留意，你試python 唔等於識software development, 因為中間有好多唔係python/programming 嘅 knowledge 會用倒，例如你講嗰啲例子，crawler 你要識HTTP 點運作， header/cookies 係乜嗰類，唔係一啲要login嘅嘢你會唔識crawl。
Machine learning 嗰啲，其實好多時只係call function, 難嘅位係點做data processing, 揀用乜model, 用乜feature, 用乜param。 其實唔太啱用黎學generic python programming。

寫到website

多謝Ching 回覆

其實我之前有讀過R 主要學regression 跟後去到svm nn 但去到呢我已經跟唔上
所有襯依加未搵到工 想轉學python
如果依加重新學python 有無一個方向可以建議下？ 比如話focus 係邊一方面先算係比教generic d呢？

留名學習

print 星星

有完整既思路 睇果個都睇到舒服

其實好睇你想揾乜嘢工喎。

不過我係好recommend 人做乜position都好，如果佢要用電腦做嘢，特別係成日要做啲好routine 嘅嘢，都應該學吓programming 用黎automate 啲task，你可以從呢個方向諗吓嘅。諗倒有乜想整未開始慢慢google吓，學吓點寫。

另一個大路嘅啲嘅，又入門嘅，就係整嗰簡單嘅blog system，不過要學吓db, 又要學吓web frontend development。

如果其實係乜都唔識嘅，未上網揾啲MOOC 睇吓啲introduction to computer science 先。

我再強調，你識python, 但其他嘢乜都唔識，其實係寫唔倒嘢，就好似你識中文，但你無其他知識，都寫唔倒一篇有内容嘅文章一樣。

Blog system 好得意咁wo 多謝師兄提議我google下先 我都有學過db不過 只係SQL web fronted development 係指基本HTML+CSS?

不過我覺得你比左自動化呢個方向 都已經好好

係呀，仲有JavaScript 嘅（react/vue 嗰啲就遲啲有興趣再學啦）
Backend 用python 整個api server, frontend 就call server 啲api 去做CRUD operation
試吓嗰backend 係用flask 呢類microframework, 而唔係django 呢類乜都有嘅framework (個人覺得新手唔應該用咁多framework, 會搞到唔知一個system 其實要點起）

Automation 嘅話，見你出過post 問excel vba，其實你可以試吓改用python 做VBA做嘅嘢，用呢個library 可以read/write 倒xlsx/xlsm

點解我一睇人地啲code就完全唔明人地睇乜

講起excel, xlwing都好易用巴打可以試下。

一個大嘅陌生codebase難睇係好正常，但一個咁上下嘅project, 一般都會界開好多module, 同埋正路會有doc 講啲module 係點，呢啲high level doc 好重要，要睇咗先，明晒你想知嗰部份嘅term 同concept先，因為code 入啲嘢都係圍繞住嗰啲concept去寫。

同埋睇code 要睇得順，其實你係要諗如果自己要implement 呢樣嘢，你自己會點寫，咁你就好易trace 倒啲code 點行，揾倒想揾嘅嘢。

咁點樣知要點implement 一樣嘢呀，先唔講design pattern/software architecture 呢類嘢，其實好多都係睇你嗰CS background夠唔夠紮實，或者有冇嗰個field 嘅knowledge，如果冇嗰方面嘅知識係真係會睇唔明做緊乜。

又用返natural language 做例子，你就算識中文，但如果有篇文係講啲好深奧，你唔識嘅topic，你可以識晒入面每一個字，但都會唔明成篇嘢講乜。

web crawler係專門野 大部份人都唔洗識
學python同學任何language一樣
都係學basic syntax, builtin functions, language-specific concepts, data types, thread library, synchronization primitives, I/O, OS API
另外視乎需要去學network API, GU

留名

原來仲有好多
定係呢一兩年突然多咗好多excel python library ? 之前google 都唔覺有咁多，跟住就冇再explore，用開邊個就繼續用

我之前學校校有份project 係用VBA 去main個 db 用（sql server 亂砌）跟住再用VBA 整user form 比user click 入去 做CRUD operation 好似就係exactly 你比我既提議
但有少少唔係好明 大家成日講既API server 係咪就係指user 打開程式後見到既所有野？ 係我個case姐係=user form ?

另外我一直搞唔清楚大家講既framework 係咩?
“試吓嗰backend 係用flask 呢類microframework, 而唔係django 呢類乜都有嘅framework”
所以呢段我睇得唔係好明

flask係web framework
django係orm+web framework